---
title: JAVA调用C_C++
---
JNI实现最简单的JAVA调用C/C++代码

这篇文章主要介绍了JNI实现最简单的JAVA调用C/C++代码，具有一定的参考价值，感兴趣的小伙伴们可以参考一下

JNI，是Java Native Interface的简称，中文是“Java本地调用”。通过这种技术可以做到以下两点：

1. Java程序中的函数可以调用Native语言写的函数，Native一般指的是C/C++编写的函数。

1. Native程序中的函数可以调用Java层的函数，也就是说在C/C++程序中可以调用Java的函数。

本篇博客带给童鞋们以下内容，学习内容来自（传智播客），经由小巫总结整理：

- javah工具的用法

- 按照C/C++头文件来编写C/C++源文件

- 将C/C++源文件编译成动态连接库（DLL）

- 在Java程序中引入动态连接库等知识

JNI并不是什么特别神奇的东西，当初SUN推出它的目的是为了屏蔽不同操作系统平台的差异性，通过Java语言来调用Native语言的功能模块，避免重复制作车轮，最主要是这两个目的。



最简单的Java调用C/C++代码，有以下步骤，童鞋们最好详细阅读，避免出现相应的错误：

- 首先在Java类中声明一个native的方法

- 使用Javah命令生成native方法的声明的C/C++头文件

- 按照生成的C/C++头文件来编写C/C++源文件

- 将C/C++源文件编译成动态链接库（DLL)

- 将DLL文件加入到PATH环境变量下

- Java类中加载DLL，然后调用声明方法

我们现在一步一步把整个流程熟悉一遍，在Eclipse中创建一个Java项目：



![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403061.png "")

  笔者创建了一个命为：TestNativeCode的项目，新建包名为com.wwj.nativecode,新建类为TestNativeCode



接着在TestNativeCode类当中声明我们的本地方法：

| 12345678910111213 | package com.wwj.nativecode;   public class TestNativeCode {   // 声明本地方法   public native void sayHello();   public static void main(String[] args) { //   // 加载动态链接库 //   System.loadLibrary("nativeCode"); //   TestNativeCode nativeCode = new TestNativeCode(); //   nativeCode.sayHello();     } } |
| ----------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |

注释掉的代码后面很快会用到，暂时不用管。



我们声明了本地方法之后，就可以用jdk中javah命令来为我们生成对应的头文件，在命令可以敲入javah -help：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403062.png "")

会显示出javah命令的一些使用参数和意义。

找到我们Java项目TestNativeCode的路径：笔者这里是D:\workspace\TestNativeCode

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403063.png "")

我们进入bin目录，就可以找到对应的字节码文件：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403064.png "")

我们用这个来生成我们所需要的.h文件：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403065.png "")

格式为：javah 包名.文件名

生成成功后，我们可以在当前路径下生成的.h文件：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403066.png "")

以上的步骤已经很清楚的介绍如何使用javah命令生成native头文件。受用编辑器打开头文件，有以下代码：



| 123456789101112131415161718192021 | /* DO NOT EDIT THIS FILE - it is machine generated */#include <jni.h> /* Header for class com_wwj_nativecode_TestNativeCode */  #ifndef _Included_com_wwj_nativecode_TestNativeCode #define _Included_com_wwj_nativecode_TestNativeCode #ifdef __cplusplus extern "C" { #endif /*  * Class:   com_wwj_nativecode_TestNativeCode  * Method:  sayHello  * Signature: ()V  */JNIEXPORT void JNICALL Java_com_wwj_nativecode_TestNativeCode_sayHello  (JNIEnv *, jobject);   #ifdef __cplusplus } #endif #endif  |
| --------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |

接着在Visual studio中创建一个win32控制台应用程序，取名为nativeCode：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403067.png "")



![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403068.png "")

创建成功后，将我们生成的头文件剪切到C++项目中，并在项目中引入：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403069.png "")



![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403070.png "")

新建源文件：source.cpp

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403171.png "")

根据头文件来编写源文件：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403172.jpg "")

我们发现代码中有错，原因是我们没有引入“jni.h"头文件，jni.h头文件是在我们的jdk目录下，include文件夹下：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403173.png "")

把jni.h复制到项目中去，运行项目发现如下错误：



1>------ 已启动生成: 项目: nativeCode, 配置: Debug Win32 ------



1>  source.cpp



1>c:\users\administrator\documents\visual studio 2012\projects\nativecode\nativecode\jni.h(45): fatal error C1083: 无法打开包括文件:“jni_md.h”: No such file or directory



========== 生成: 成功 0 个，失败 1 个，最新 0 个，跳过 0 个 ==========

还是缺少头文件了，jni_md.h也是在jdk中：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403174.png "")

同样把它添加到项目中去：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403175.jpg "")

现在代码已经没有错误提示了，运行成功之后会生成我们需要的DLL文件，在对应的Debug目录下可以找到：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403176.png "")

接着把这个动态库添加到PATH环境变量中去，笔者的路径为（C:\Users\Administrator\Documents\visual studio 2012\Projects\nativeCode\Debug）：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403177.png "")

最后在Eclipse中使用Java调用我们的Native代码：



| 12345678910111213 | package com.wwj.nativecode;   public class TestNativeCode {   // 声明本地方法   public native void sayHello();   public static void main(String[] args) {     // 加载动态链接库     System.loadLibrary("nativeCode");     TestNativeCode nativeCode = new TestNativeCode();     nativeCode.sayHello();     } }  |
| ----------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |

运行java项目，如果声明了环境变量之后，没有重启Eclipse会报这样的错：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403178.png "")

这时我们重启一下Eclipse让环境变量生效即可。

但最后调用的时候出现了这个错误，小巫暂未解决：

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403179.png "")

望路过的大神，给你解决方案，动态库是加载成功了，但调用方法是时候出现错误了。

很抱歉隔了这么久才来更新这篇博客，小巫之前的这个错误已经解决掉了，为什么会出现链接错误呢，主要还是链接库的问题。

我们创建的VS项目，是Win32的平台，而小巫的操作系统是64位的，所以我在Eclipse加载链接库的时候会报错。那么如何来解决这个问题呢，我们需要配置VS编译的平台，我们需要配置为x64位。

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403180.jpg "")

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403181.jpg "")

配置完之后，重新编译运行，在项目根目录会生成x64的目录

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403182.jpg "")

然后我们把使用x64平台生成的动态链接库配置到环境变量中去：



我的路径是：C:\Users\Administrator\Documents\visual studio 2012\Projects\nativeCode\x64\Debug

接着我们重启Eclipse，运行我们的测试项目，这个时候就没有错误了。

![](https://img.jbzj.com/file_images/article/201708/2017080214403583.jpg "")

